醫護自備15盒口罩 長輩偷拿10盒大放送：又不會怎樣

武漢肺炎（COVID-19，2019新型冠狀病毒）疫情不斷攀升，民眾為自我保護，引發全台口罩搶購潮，今（15）日一名女網友發文表示，自己長期都有備口罩，日前到外島工作留下超過15盒口罩供家人使用，沒想到回家後竟剩5、6盒，才發現許多口罩都被長輩拿去送人，讓她氣得把剩下的口罩都帶走，「當下有一種早知道一片不留，讓你們自己去排隊排到死，拿我的東西在做人情？」

原PO在「爆廢公社」上發文表示，自己從事醫療業，一直以來都有備口罩的習慣，而在口罩搶購潮爆發時，因為自身夠用也同時可以應付家裡需求，因此有朋友買不到口罩也會適量提供，而2月1日原PO至外島工作，便將超過15盒口罩留在家裡，並告訴長輩「有需要可以使用，但是不要亂給」，因為原PO希望在給別人之前，自己可以足夠使用。

然而2月12日原PO休假回家後，發現家中的口罩竟只剩5、6盒，經詢問後才發現長輩在未經同意下，直接拿口罩送人，甚至跟原PO說「妳那麼多分一下又不會怎樣」，讓她氣得將剩下的口罩都帶走，直呼「當下有一種早知道一片不留，讓你們自己去排隊排到死，拿我的東西在做人情？」並詢問網友們如果遇到這樣的情況，他們會怎麼做。

貼文一出，網友一面倒支持，「有錢也不一定買得到，現在很珍貴耶」、「全部帶走，現在醫療業就很缺乏了，自己都不顧不了了還拿去做人情？雖然是家人，但是我覺得這樣的行為不OK」、「這種我也很討厭，拿別人的東西做面子」、「尊重很重要」、「這不是錢的問題，是根本不尊重別人，長輩也不能這樣吧」。

廢老不分國籍

前半年，我買咗幾十盒口罩諗住遊行自用同派畀物資站，。突然嚟個武肺，所以我/屋企人未排過買口罩

廢老智障

華人賤種不分國籍

廢老成日以為d野由天掉落黎

慷他人之慨

台灣唔多廢老就唔會咁多人投韓國魚啦

廢老無分國界

華人廢老就是賤,銀髮例外

我老母都係呀屌 12盒送左8盒出去
當日$70蚊盒 依家要2舊/盒買返黎仲要比人話買貴左

True
應該全部送晒去中國

要懂得分享

我老豆都想攞我D口罩派同事 我屌到佢仆街

慘

慷他人之慨真係華人廢老嘅劣質文化嚟

真係無分國界

屌 我就搵到仆街 老母將口罩送比人

幫下其他人

屋企人黃唔黃先

慶幸家人全黃

我自己咁睇 15盒口罩如果比咗十盒
自己兩老用5盒其實好夠
如果全世界都囤貨一定唔夠
但全世界都肯分享既就一定夠用

我之前買十盒 同鄰居太好 我都比咗兩盒鄰居
記住 得你帶人地唔帶中既風險就真係高啲

自己心甘情願比同比人偷左去拎黎比
咁樣做比較架咩

好人一生平安

比較想知一盒不留之後長者有咩反應

唔好忘記台灣有5百幾萬人投韓國瑜

香港獨立，唯一出路

exac7ly
十二月尾覺得唔對路
amazon左幾盒口罩返來
俾屋企人都算
阿媽差D想送俾個藍絲廢老

宜家個事主唔係唔分比人wor
係比人偷咗 廢老慷他人之慨

會有咩反應....
咪屌番你做咩攞走個五盒...

廢老logic

好人有好報

好羨慕

=========================
《外賣黃店表 － 安坐家中食黃店系列》
九龍東區 PDF:

九龍西區 PDF:

新界東區 PDF:

新界西區 PDF:

港島區 PDF:

快d like & share
幫襯uber eats 仲可以幫埋[失業]步兵手足

叫佢問返親友拎果十盒口罩用
淨低五盒自己派朋友算

好心有好報

慷他人之慨廢老一街都係
自己買時又唔想俾錢

佢老婆又唔係日日同佢扑野，咁佢無扑既日子就比其他男人扑下啦，反正擺係到都無用

我老豆老母都係咁想拎我買嘅送俾人
我同佢哋講，你哋要送就自己去買，買到你咪送囉
之後佢哋收咗聲

我係一月中見藥房炒口罩
最憎人炒賣野
去台灣個陣順手買咗廿幾盒
諗住義賣捐612
未諗到點義賣好就開始爆肺炎
分咗畀親戚朋友用之後仲有十盒八盒

成件事唔係幾多盒問題
係廢老冇物主同意就攞左去

喺外國撲咗十幾盒 計埋自己本身庫存總共28盒
我老母同我分走咗26盒送比人一蚊都冇收

幾錢

日防夜防 家賊難防

好彩遊行同蒙面法買定口罩
起碼夠捱幾個月

我家長輩都一樣，本身比佢哋5盒壓袋，隔一日再去食飯發現少左2盒，問起原來佢派比街坊，話人慘要排隊，於是我就沒收剩低果3 盒，每個星期比15個佢哋。

分俾有需要嘅人我覺得冇問題喎

外國買嘅一盒€2至€13 平均應該一盒€7-8
保守估計千五
最戇鳩係佢好似見人就派咁 樓下看更同買菜阿姐都比

如果係我，一定開9佢波，屌7佢，Cut家用。痴線，自己都唔夠用，仲要上網食炒價。

其實香港人今次唔少人因為反送中，一早入定口罩

利申：一早預早先屌7兩老，唔好問都唔問送出去，佢地都好乖

呢啲慷他人之慨廢老真係必須死

中華文化係咁

仲要好自豪咁覺得自己做咗好事
無知兼白痴

廢老廢腦

當利是咁派

屋企啲罩係我買返嚟

我每次睇到新聞講啲人排隊買口罩，
都陰啲陰啲話”如果我地無晒口罩就要五點起身排隊架啦”
“人口咁密集一定好易病”
然後佢地就好驚
之前個親戚唔夠罩都問過我先

班死廢老真係隨手送畀人唔使問下主人

識人自已有7,8盒，探兩老嗰時帶一盒俾佢地話自已好辛苦撲番黎，叫佢地慳d洗

每個家庭都實有依d人
屌

一星期俾各俾10個兩老
淨低鎖起晒

唔同國家但廢老特質一撚樣

信國家

大愛撚
又派口罩比廢老

中左肺炎果時 冇人會記得你

如果係你自己撲返嚟嘅
你鍾意拎落樓下見人就派都無所謂
但而家原文嗰兩個廢老係慷他人之慨

如果係我應該會癲撚左

我醒, 一早都預左屋企人會咁做, 只係拎一盒出黎, 用晒先拎多盒出黎

排咗兩個幾鐘隊買到盒口罩轉頭老母分俾佢啲同事
屋企得返一盒多啲

up

邊有不分國籍
骨子裏都係支那人

我老母直頭當我面拎，問都唔問我，然後被我同老豆屌，家陣將怨氣發到我身上

啲廢老真係話唔聽

「大不了再去買啊 送一下怎麼樣啦 做人不要自私」

我老母老豆都有俾親戚，但係問完我先派 都算係咁

廢老自己想死就好做乜要害自己d仔女

有咩問題，有多就應該分享

真心，比熟既1-2個親戚都算,朋友真係唔好比，長貧難顧

好彩同長老唔同住
話唔夠先俾30個佢地，要學識慳住用
死都唔講有幾多盒存貨

妳那麼多分一下又不會怎樣

將廢老d 野都送哂出去就啱

又一個唔知尊重為何物既廢佬

炫富

華人垃圾

所以趁肺炎清算哂佢啦

點解咁撚鐘意周圍送嘢當人情

不推文

面子

咁你比我偷兩盒啦thx

勸你收埋定幾盒 唔係佢真係有機會攞晒去派街坊

D 廢老自己唔使周圍撲咪扮大方囉
如果係自己排幾個鐘買嗰一盒口罩，派一個都屌到你仆街啦

其實佢哋有嗰種互相分享幫忙嘅精神都值得讚賞。

但如果係面子工程，就十分無謂兼且惡劣，慷他人之慨。

對對對，最好返大陸養老

香港廢老偷完你野仲會話你無大無細

好在兩老唔係咁 不過以防萬一 最好有10盒就拎5盒出黎先 淨低既收埋佢 等個5盒用得7788再拎返出黎 同埋真係教唔聽亂送既就真係得返幾隻都唔拎出黎 叫佢地感受下排幾粒鍾食風等買罩既痛苦 仲要得一盒

重點唔係送，重點係拎他人嘅嘢去送

頂，叫你老母自己去買

我之前都有幾盒 我老母問都無問就派左幾盒比人
我諗都唔諗就打撚左佢一身

黃唔黃都係咁話啦
一個累全家呀

有冇多唔係佢決定 起碼都開個家庭會議審視下有幾多口罩可以分享

我屋企d阿爸阿媽家姐們仲經典，我已經分開住但佢地d口罩都係我撲，又笑d人通宵排隊傻。一次誠哥都未試過排／網上排。
我都似你陰d陰d講好多人排得好辛苦，佢哋一係笑人係街排，一係懶明白事理咁話我地都有一至兩個月量，大家都唔應該囤，留返比有需要人士。由一月尾講到宜家話遲早oversupply. d人恐慌唔理智

我可能嬲撚到炸左間屋，不過以前已經試過類似情況拎自用嘅野送俾人，所以我只會就用哂先拎一盒出黎

我索性鎖入個櫃，無先問我拎
一係自己買

係要 面 才真

點解仲未死

好多平時去開遊行或者會捐野既朋友都係咁講
天有眼

黑警我知你地都好多裝備
勸你地小心收尾果幾年
唔報落你度
都報落仔女子孫度
放心

好人有好報
巴打

點解啲老豆老母咁鐘意派街坊

有撚病 自己冇付出過仲好意思拎去送比人扮闊佬on99

廢老要嘅講到底其實只係面子同優越感
你冇口罩要排，我多到有得派
咩幫助有需要嘅人從來只係藉口，分分鐘佢派完俾佢啲fd，佢啲fd拎去派俾第二個

好彩我阿媽送咗一盒比個三唔識七嘅人之後我㩒住佢

屌，點解咁多長輩都慷他人之概

同D細路一樣，食米唔知米貴

12月尾返屋企先經常屈臣氏，個陣連登吹緊要買口罩，咁岩屈臣氏返貨，於是買左兩盒，1月想再買都買唔到，之後成家日日唔出街除左要返工個啲，依加美國訂嘅貨送到黎，安心好多。

佢最後都冇咁做

因為仔女大過天

佢驚我啲兄弟姊妹唔夠用留返接濟佢地

我阿媽都有話過”阿邊個無罩好慘呀...其實最理想係大家都有罩用，過完年會多返貨唔洗排隊下嘛”

我即刻話”係呀，最理想一定係咁，不過至少都要顧掂自己先”

佢哋有排見到我隔幾日又拎盒罩返嚟，好容易以為啲罩變出嚟就有(其實只係前排訂定嘅，啱啱好同一時間嚟到)

我就計埋數，話比佢哋知只係可以用到一段短時間
如果亂咁俾人嘅話，好快就會冇口罩用，到時就要排隊架啦

苦主派完先知 一樣屌到仆街

基數仲多，五百萬

黑口罩點計

為左d罩，我地d做仔女嘅真係用心良苦

廢老應該留係屋企唔應該外出,根本就唔需要咁多口罩(獨居果D另計),好多時D外出都係非必要(飲茶,拎免費報紙,行商場)

cut家用啦屌都癡撚線 俾我就屌柒佢

12月尾覺得唔對路加上自己又病咗成個月
Amazon買咗10盒同男朋友分
一盒50個 一家五口用 10日都無可以用哂一盒
比我撞到屋企個廢老拎出去派
問返佢仲聲大夾惡話無
同佢講口罩好珍貴好難買 話唔關佢事
依家仲唔撚戴口罩
全家依家好驚因為佢而冚家鏟
好想趕呢個無撚用 零貢獻嘅廢老走

same 巴打，之前拎政府資源派街，冇諗過有一日可以用到。

如果真係多而你屋企又夠用一段時間嘅 不如拎幾盒比區議員/其他黃嘅組織再等佢地比其他手跌？而家口罩炒到咁貴又斷貨 好多人都買唔到

P.s. 藍絲自己搶啦屌 咁撚叻唔好係我地手上拎任何野

抗疫不忘抗爭

根據魯迅話,係中國人醜陋之一面

廢老真係垃圾人種

諗起嗰個范偉琪

絲打要強硬啲全家夾埋一切屌到佢開花，趕佢出去排卓悅佢就知驚

我朋友都係，但佢長期都有派所以都係得返兩盒

個陣聽佢講就算帶200個出去都好快派哂
勁多人罩都無

好人一世平安

Exact7ly！成撚日話唔驚，定d黎唔好恐慌，而家無哂罩就問我有無以為自己好撚醒

你仲唔fat fat

廢老真係好乞人憎

手足

我偷咗你10盒口罩再周街派有冇問題
你ok我ok囉

廢老唔出街以為個囡無限供應

武漢有幾單確診
我即刻係hktv mall買左一盒
之後想買多一盒都無了

到香港有確診
咁啱去日本旅行順手買左三盒
果時無人搶 勁多貨 乜款都有
果陣日本都未有搶口罩

到而家全世界都搶口罩了
我而家驚用晒手上既口罩都未搞掂

一有口罩到手已經同屋企人講唔準送

一個都唔好留畀佢叫佢自己落去排啦

係同路人一定有口罩，係手足更加有豬嘴

威水

豬嘴有4對，P100棉有8對，未開。本來想捐畀物資站，但見遊行時搭車搜得咁緊，無拎出，變相𠵱家自用

啲黃色區議員為咗選票未又係會派畀自己區內啲廢老

巴打識玩

睇字都嬲

華人血統

你明唔明個問題係班廢老唔問人就拎去送人

2盒thx

廢佬全世界都有架la

呢啲只係自我滿足既偽善，享受人地需要我既感覺

個陣我買完就直接派哂俾人
而家輪到我唔夠用

有先見之明

我老爸就係拎我係日整辛苦買返黎的口罩去送禮 仲要一日用三個 激到我嘔血

我都係咁
之前屋企有好多盒
結果一個新年佢地幫我送晒出去
自己老爺奶奶沒我比都算喇
你d姨媽阿姨關我撚事?
最後搞到自己得番一盒

+1

係我就屌到佢地仆街死
唔嘔返返黎
以後有咩野都唔關我事

仆你街！我一盒都買唔到！就係你D人囤積！

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

啲撚樣成日唔識分派定偷
如果有人唔夠，好聲好氣話自己唔夠貨，係會分少少比佢
而家係有人偷咗之後送比唔知係咪真係有需要嘅人呀

你肯定肯分享真係夠？
你條數點計

咁撚on9.....

俾兩老送撚左出去個啲巴打。。。
你兩老on9
但你更加on9
一早要預測到呢啲情況再"教育"好佢地喇

你屋企人精神分裂？
一面笑鳩人
一面又同情人？

正確， 邊撚到有咁好心吖， 出黎演野之嘛

長輩是人類大毒瘤啊

60後及打前果堆全部垃圾

屌 放咁多盒係屋企做乜9 有兩三盒係屋企都好撚夠啦
利申 屋企有兩盒

屌 睇到呢個post簡直身同感受

1月中都仲有好多貨

佢哋目的只有一個，合理化自己無去撲，要靠我呢個住對面海嘅速遞比佢地
佢哋真係好難理解 因為知道有我係到，佢哋一d都唔緊張。

個天一直睇住我地點做人
黑警死全家

Push.

人哋晨早就入貨買定係有先見之明，嗰時買好可能仲要俾人屌話蠢，個d自己冇一早準備既人而家冇貨就喺度同人乞叫人送，仲屌鳩有先見之明嘅人囤貨

咁你on9啫, 要比佢地知道d野唔係飯來張口就會有